This is the first of two companion papers providing an interpretative survey of recent estimates of price elasticities of demand for various modes of transport. The authors consider various concepts of demand elasticities, and in the process several improvements in the methodology of transport demand studies are described. They also summarise the results for over sixty relevant recent studies, and identify a number of problems along with suggested priorities for future research. /// Dieses ist der erste zweier zusammenhängender Artikel, die einen interpretierenden Überblick über neuere Schätzungen der Preiselastizität der Nachfrage für verschiedene Verkehrsträger geben. Die Verfasser legen unterschiedliche Konzepte zur Bestimmung der Nachfrageelastizitäten dar und schlagen mehrere Verbesserungen der in den Studien angewandten Methoden vor. Sie fassen zudem die Ergebnisse von über 60 neueren Studien zusammen und machen auf mehrere Probleme aufmerksam, die auf zukünftigen Forschungsbedarf hinweisen. /// Cette publication est le premier de deux articles associés présentant une enquête qui interprète des estimations récentes d'élasticités de prix pour différents modes de transport. Les auteurs examinent divers concepts d'élasticités de prix et ils décrivent à la fois plusieurs améliorations de la méthodologie dans les études de la demande de transport. Ils résument aussi les résultats de plus de soixante études récentes pertinentes et ils identifient de nombreux problèmes en même temps qu'ils proposent des priorités pour des recherches futures. /// Este es el primero de dos artículos que proporcionan un panorama de las estimaciones recientes de elasticidades-precio de demanda para varios modos de transporte. Los autores consideran varios conceptos de elasticidades de demanda y, en el proceso, describen varias mejoras en la metodología de los estudios de demanda de transporte. También se resumen los resultados de más de sesenta estudios recientes, se identifican un número de problemas y se sugieren prioridades de investigación para el futuro.